【金正男被殺】日媒：中共曾支持金正男繼位 曾力阻澳門暗殺計劃

據韓聯社消息報道，已故朝鮮領導人金正日的長子、朝鮮現任領導人金正恩之長兄金正男在馬來西亞遭害身亡，終年46歲。

《韓聯社》報導指出，金正男在吉隆坡機場遭到2女以武器攻擊，2人犯案後隨即搭乘計程車逃離現場。韓國電視台TV Chosun則稱引述多重政府消息，指金正男在吉隆坡被兩名相信很大機會是朝鮮指派來的女人毒殺。
自從金正恩2011年12月上台執政，中朝關係急轉直下。金正恩至今未訪問過中國。據日本《產經新聞》2016年4月12日披露，造成這一狀況的深層原因，源於中共在金正日繼承人問題上支持了金正恩兄長金正男，令後來真正上台的金正恩記恨在心。

偽裝成脫北者潛入韓國後於2012年9月被拘留的朝鮮保衛部要員金某，在接受韓國警察局調查時陳述，曾接到尋找、劫持、暗殺金正男的指令。有人曾在2011年試圖暗殺當時人在澳門的金正男，所幸有保鑣護身才倖免於難。

2013年12月金正恩的姑丈張成澤被執行處決後，就有人預測，金正恩要除掉的下一個親人就是他哥哥金正男，因此金正男之後便銷聲匿跡，一直流亡海外。
據和金正男有逾150封電郵來往的日本《東京新聞》編輯五味洋治透露，金正男之前至少兩次遭遇暗殺計劃，一次是在他遊奧地利時，是奧地利政府破壞了計劃，這次計劃日本外務省也在案。還有一次計劃在中國，結果被中國政府強烈制止。中國發出警告:「不許碰金正男，在中國的地盤決不可動他」。當時中國當局提升對金正男的保安級別，為保護金正男的人身安全，中國當局安排的貼身警衛和汽車都增加了兩倍。

係要走去馬來西亞，而家無仇報

支那咁保佢留係支那咪得

當金正恩上左台
佢仲有咩用

粗暴干預國家內政

金正恩倒台
中共帶兵接管北韓
以金正男做傀儡皇帝

質子咪就係咁用

所以佢一定要死

偽朝鮮國